美國佬其實係香港有咩主要公司，業務？

JP MORGAN

bank

citibank

AECOM

Citi 同 JP Morgan
佢地啲動向值得參考

其實好多
美國好多敏感科技都係經香港入口

OTIS

你以為香港銀行幾千億美元存款，IPO認購新股D錢同買支企在港發行美元港元債D錢係邊度嚟？

全部都係香港人自己D錢，定係所謂海外流入嘅熱錢？

銀行編號
006 花旗銀行
007 摩根大通

呢兩間應該係香港成立左過百年歷史

AON

美國冒險樂園

真
禁咗
科學園堆公司可以執

Asia liquidity hub
regional Center

Goldman Sachs

咁西利

diu

ibank

M記

迪士尼樂園

哇。香港呢個世界三大賭場其中一個揸莊你都唔知？！

好多美國公司

KFC

俾中國買走咗

visa都係

可能你唔熟經歷

去睇睇世界100強就知美國係幾撚癲

基本上全世界藥都係美德日控制

玩野既話你諗下邊面輸

Apple

冇人講apple竟然

Wells Fargo

經香港入口？美國有咩高科技要靠入口？

講咗啦一早

據我所知香港區總經理張建藍到黑

可口可樂......
microsoft.....

睇漏左sor

輝瑞
花旗
微軟
dell
強生
p and g
intel
陶氏
高盛
甲骨文
人地做開商業生意
仲要好多實業非國企

係支那唔可以直接買某類美國高科技產品
要靠香港做中間人 入口去支那做生產

唔止科學園，連公共運輸系統都即刻冧⋯⋯

北歐公司

CALTEX

其實美國銀行仲未撤，佢食左美林證券之後用美銀寶號繼續做生意

EQUINIX 美國主板數一數二大既數據中心公司

呢間係發明人民幣架，之前中共得糧票。

McDonalds (50%)

美心個閪婆都係咁入口機器去大陸，仲有堆日本公司又係，借香港分部入口日本過時機器去大陸。

Aecom接咁多civil jobs。政府一玩嘢唔俾佢地接真係死得……

Intel 堆頂級CPU要美國直接出口要攪好耐，經香港會快啲。

主要業務：香港

Morgan Stanley



咁英國又制裁嘅話
係咪Arup同Atkins都收埋皮

得返WSP自己玩

呢間幫唔落

迪士尼
美國小鎮大街

禁運藥 包中國會縮

唔信你地下次睇醫生睇下d藥邊到生產

根本壟斷左

starfuck

問嚟做乜？

Cisco俾華為抄到lost咗唔少market⋯⋯

IT 界大能把
IBM m$ checkpoint 數唔晒

垃圾公司

大陸同香港真係驚到癲

垃圾

Sourcing

母公司係美國公司

其實一直都想知係咪真係美國野黎

m$
google
apple

保險公司: AIG, Chubb, MetLife,

係美國先岩，記錯另一間

醫療系:
johnson&johnson
MSD
Pfizer
Amgen
Abbott

AIG 呢間全球保險最終承保人，全球都係佢。

3m

Bank of America

呢啲環球公司，咁計唔公平。反而Citi bank 算係美資入面係植左根係香港。

美國哈迪斯， 好食得黎唔同D

Visa master

中資電訊商都用Cisco

Marsh

本地主流火鍋業務 美國肥牛

AE

好懷念

many

太興的 不了

Amazon
ebay

所以話呢，一定要將香港呢扇門關撚咗佢屌佢老母支爆啦等

微軟, Google, FB

做大客生意為主

米奇老鼠

跳樓機

Footlocker

好笑

藥廠都一大堆
乜柒行業都有啦

大雞唔食細米

無思科，中共無長城啊。

under armour

睇吓USA Domicile 果堆

冇野大得過股票市場
估計香港比大陸打爆就會轉去日本
暫時都仲可以保住香港
但係落解放軍殺人就未必會開打
香港最有利都係個股票市場 而且一直相安無事

ibank,有好多

人民幣?

mostly ibanks & banks. 其他：AE visa master, IBM, Oracle, Apple, Google, FB, management consulting, AIG, 律師樓, etc.

nvidia

政府的

qorvo, 係科學園, 好似之前zte同huawai有用佢地既semiconductor chips

飲食算唔算？
KFC 金拱門

大哥 岩岩先請左我

我地貼錢既迪迪尼

美國萬通小太空人訓練計劃

Uber

大佬，心水唔洗咁清既

睇漏但覆左

你真係冇改錯名

Oia

真心唔明中共班高層諗咩
香港沉
個亞洲第一國際金融中心 一定比左日本/新加坡

點會輪到上海

日本重要好多外國人鐘意 直頭移民

所以人權法專打

都係美國既
不過我地香港政府要寫包單佢一定要賺錢
唔係既話 香港人要倒貼

迪迪尼屈到

做得呢行一定要奶共

無記錯俾三菱買股權買到做左最大股東

起都用政府錢起，米奇真係美國佬恥辱

大陸嘢

disney咁大間公司都唔講

竟然冇adobe同facebook

apple
Disney

美國寶

美股成百間過萬億市值公司

Nike

Starbucks

狗仔女係咪無得掟彩虹

大把中細型confirm la

如果外資收皮,香港會嚴重地收皮

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

佢地做彩虹俾我地用磚掟

CHUBB

電子零件

呢d大路唔洗講啦

Jll

要明白 親生仔 同 野仔 既分別... 野仔就算點叻點識搵錢。始終都唔係純種...

郁記就算鳩掃把啦

Google ibm hp

因為個名就咁撚HARSH做乜鳩

日本新加坡直頭外人

American Airline

其實少至日用品 大至基建 金融 高科技產業 美資都佔有一席地位
只係呢d野好耐之前已經有大家冇去留意再加上官媒長期渲染大家先以為紅資係香港打遍天下無敵手

Five guys係唔係

基本上top 果d美國公司全球都有業務 visa master msft mcd apple fb google.

Bank of America
高盛
AIA
Nike
Adidas
Apple

埃克森美孚擁有全香港最龐大的加油站網絡（包括集團旗下埃索 Esso 、美孚及東方油站），並以標準石油氣以及美孚石油氣為名義供應罐裝石油氣和中央石油氣，辦事處位於中環廣場22樓，美孚之油庫舊址亦重建為現在之美孚新邨。

(不斷更新)反送中行動資訊整合
一直以來各類行動POST都由不同人發布，資訊極為混亂再唔整合就比狗帶風向好多人做咩都唔知本帖意旨係連登極混亂資訊比唔知自己可以做咩的入黎揾適合佢做的野
---
反送中法律/禁制令*
【沙中線】中科眾籌僅得3萬 缺資金提司法覆核：倘不足只能放棄
一位選舉事務處員工提提你：被捕亦有權投票
【拒保全攻略】被捕之後，點決定要唔要接受保釋？
大律師：警若參與非法集結已違法 引誘被告犯法因違公眾良知可永久擱置聆訊
---
反送中政制*
藍絲: "去投票，就中了美國的計"
(自己城市自己護)廢除香港警察建立香港公民警衞隊
(政改)無論反送中成功與否都要做的政府重組方案-立法會版
---
反送中有用網站*
HK DEMOCRATIC M. 2019
警察濫權實錄
2019區議會選舉

犯法野千其唔好做
0
654677

(不斷更新)反送中行動資訊整合

一直以來各類行動POST都由不同人發布，資訊極為混亂再唔整合就比狗帶風向好多人做咩都唔知本帖意旨係連登極混亂資訊比唔知自己可以做咩的入黎揾適合佢做的野

反送中行動*
和理非就無嘢做到？極權下東歐人嘅抗爭經驗
千萬求出路(一起寫出你的理想香港)
既然罷工暫時未能成事 「和你leak」係咪可行？
咪再搞堵路，冇撚用
出到去 ， 比個目標自己
面對現實，長期抗爭，分工合作
[檢討及行動]可以推返11.21黎明行動未? 熱門無晒行動post!
黎明行動 千祈唔好做呢啲行為
Twitter 任務 －－－ 感謝美國參議院！！！ （列表已更新）
致勝關鍵 - 保持運動強度及延長壽命
【突破華生】工會抗爭方程式！冇得輸嘅閃擊戰術 先禮後兵2.0
（探討可行性）各區全民大辯論 極權求生錄（三）波蘭人抗共日常：集體按章工作請病假、紀念社運重要日子

---
反送中安全*
(重要) 一人一信去世衛 要求正視催淚彈所產生的公眾健康安全問題
除左3m面罩 其實有啲更好仲平仲好用vol3
劉仲敬：除非支那肯出坦克，否則香港人既資源足夠對付解放軍
再講多次 咩叫"靜靜地贏" & "我無嘢講"
家學習下咩叫【適時靜雞雞】
文宣召集!!! 二噁英苦主大聯盟
[戰術］前線應轉用漆彈
［全城毒氣室］香港催淚彈地圖1.1出現了！
［急！］去急症室絕對唔可以簽驗傷紙
原來狗冇左視力就會退 前線最缺係冇人玩漆彈
請立即製作暗區地圖（二噁英重災地點）
---
反送中經濟戰*
黃店挺港！憑學生證「免費吃」：直到香港光復那一天！
鄭立深度解釋「攬炒」

香港良心經濟圈，正式成立 (和非理進場)
【集思廣益】長期經濟戰為致勝關鍵
終 極 黃 藍 商 戶 罷 買 罷 食 LIST 呀 喂！！！
[金融戰線] 一人一信阻殺中共新疆人面識別企業IPO
我地要搞既係黃色經濟圈 唔係黃色餐廳圈
黃色經濟圈不能再拖 香港人要贏一齊贏！
【美國感恩節】感謝美國節Black Friday
(一人N個)經濟戰方法整合
YHF 後勤支援基金
今日出糧，我呢隻剩係識返工的港豬好多嘢要做
【忽發奇想】結合換美金同黃色經濟圈兩大戰線
黃店只要再升級到播片潮，呢場運動就等於永續左，只係等贏！
【點解只係懲罰黃食店】食店外的選擇
---
反送中文宣/國際*
【行動post】《緊急》全民選舉文宣+鍵盤戰
［眾籌］自己推國際線推唔郁 不如眾籌外判啦
【制裁名單】重推香港人權及民主法案Wishlist
【英美戰線】我淨係知，唔可以輸
【催淚慎入 I 少量圖】警甴屠城罪行GIF (6.12-11.12)
戰勝恐懼，香港人，湧上去！
【求課金】眾籌支持香港民研暫時接手中大調查
利用朱媛對中國做逆向文宣
籌備國際登報：「全港二噁英超標，5年內勿來港」
(美軍來了)血幅係極為強勁的文宣
[外國勢力] 我地香港第一個美國代表團終於成立左喇!

犯法野千其唔好做
54356567

其實電子出入口美國管制得好嚴
簡單如粒ic ,關通訊事既零件 好多都要出入口管制 基本上都係靠香港再轉返去大陸

其實間間都滲透咗好多支那人

from wiki

雖然品牌名稱包含美國，惟該公司並非美國公司，總部設在香港，如同常被認為是外國品牌的太平洋咖啡，衹是品牌營運理念來自美國。

3M

好多美資bank APAC headquarter...

Intel

UTC

旗下有
Carrier
Chubb 等等

Hp

竟然冇人提Fedex

Scholastic

事實上上海係俾支共玩殘
先有香港

Expedia

唔係

美國真係好尾機

依個po有五個月前連登個縮影

花旗參糖

Meijer

好多美國公司以香港做母公司/總辦事處
我估都係金融同專業服務多

mcdonald

香港嘅分店賣左比支那啦

[選前大型民意調查]大家係咪真係想贏返香港？

其實大家唔洗擔心M記
中信買左係餐廳經營權, 每年要分錢比美國M記
仲有樣野其實大家未必知, M記有50%收入係地產, 全世界都係買地產
香港M記真正值錢既係香港既地產物業, 並唔係$100都賺唔到幾蚊既快餐業務

學到嘢，
but啲人擔心最多嘅係食品安全
eg麥樂雞

美國禁運某d機器/儀器去大陸
但香港因政策法不受管 有人走私科技儀器去陸
呢d都係其中一個黑錢來源
美國佬醒未

FedEx

Marco Rubio 官方Youtube 出左片仲唔同我入去多謝佢！！！

你講德州儀器(TI)果d幾GSPS 既ADC ?

apple

BSX,MDT,雅陪,Stryker

Windows, Intel, AMD, IBM, Oracle, 是但禁一間成個政府可以轉番用紙筆墨硯

可口可樂太古代理
Microsoft 都係 non core ，應該唔係主要HQ

hyatt?

準備可以制裁下citi bank

Goldman Sachs, J.P. Morgan, Morgan Stanley, BoA Merrill Lynch, Citi Group, Evercore, Jefferies, Houlihan等好多大中小型投資銀行都係香港有分公司。一旦撤資後果不堪設想。

但如果美國要制裁香港
microsoft啲軟件應該唔用得？

3M, Hewlett-Packard, Dell, Caterpillar, P&G, Tesla, Microsoft, Gsuite, Abbott, Adobe, Boeing airplane, Campbell Soup, Coca-Cola, Fedex, Ford motor, Gap, Hilton hotels group, McDonald, Nike, Paypal, Pfizer, VISA, Xerox

玩咁大既話應該香港會變番漁港

美國投資左香港好多架
一早當左香港係半個自己地球咁
唔係邊有其他國家企業黎香港投資
如果係大陸企業，唔會有國家來投資
因為大陸最中意呃人唔老實

餐廳有無? 想去幫襯吓
答定先: 有人會答麥記, 跟住有人會話中資.
所以唔好咁做浪費時間

中環廣場一棟入面都大把美資公司

去下Marriott

Good idea! Thanks, Bro

American Eagle

好多藥廠都係支那設廠
因為有啲原料支那平好多
本土設廠佢地會貴到食唔起
所以上年貿易戰初期，有分析話只要只要支那唔俾外資藥廠係支那生産，就可以反擊到
用藥去打擊支那係有難度，因為佢地都需要支那既生產力
支那未至於整得死啲藥廠，因為佢哋應該係新加玻，日本，韓國都有廠，但呢件唔係一件咁簡單既事

而且有個客觀事實就係東南亞食唔哂支那啲廠
Samsung本身已經關哂所有支那廠搬去東南亞
但過左幾個星期又話下一年會留兩成到三成貨係支那生產
成件事個時間性同兩三成係好值得斟酌
搬生產線對一間公司黎講係好大件事
開廠請人，培訓，成本好高
佢撤之前一定係已經買好哂地，機器同廠，請好哂人
關廠一定係條生產線已經過左去東南亞
但開返，又用得兩三成咁零丁
反映左係預計到東南亞生產力不足
所以要開返原來既生產線，但又唔想受到貿易戰影響，所以盡量放少啲

成個角力遊戲大家都計緊數
睇下可以點冇咁傷

Tesla

AMD

JP Morgan

TD Ameritrade

Moody’s

Bose

64 Audio

Ford

Intel

Corning

P&G

3M

TASTE OF THE WILD

ORIJEN

BLUE BUFFALO

Durex

TROJAN

TI

GAP

RED WING

Santa Cruz

Trek

Specialized

Scott

SRAM

FOX

ENVE

CHRIS KING

PARK TOOL

TOPEAK

Remington

Tear Gas (used by HK popo)

Dreyer’s

有咩恥，賺撚到笑
開一間野會包賺
世界上唔係好多

所以你過肉唔肉酸
小粉紅成日話祖國強大
但連cpu都整唔撚到

香港嘅唔係怡和㗎咩

不如問下香港邊個行業完全同美國無關？

tiffany & co

借推一下

好似得返北美有
但冇香港果陣咁好食

Atkins賣咗俾加拿大佬……

中，小型consultants好少做大civil projects。

CPU 要數學（2進制），物理學（去到量子領域），材料學（晶原得日本同德國先提練到咁高純度，仲有阻光同清潔劑又係日本玩曬），光學（日本德國都造唔到紫外線浸沉式光刻，得荷蘭人造到。），真係咁易咩。

一樓一

香港個菜單應該同美國唔同。

Cisco Microsoft 會重要啲

如果公共運輸上邊大陸有好多係直接同德國公司簽合作合約，中國高鐵減西門子等於廢鐵

不過香港業務好似唔算大，或者話相比起其他競爭對手冇咁積極

HGC、Macroview

美心代理

KFC喺香港係怡和

上環有Ubisoft

UPS

基本新鮮食品？

肉係巴西 米係泰國 菜係本地/大陸

1.7 萬億美元存款

除左蘑菇包其他完全唔一樣
冇飯冇薯圈

話說港鐵有部工程用嘅火車頭係德國西門子製造，嗰部車有用到潛艇靜音技術
簽約嗰陣就話唔可以揸返大陸

3M
Johnson & Johnson
P & G
Campbell
Heinz
btw, 唔知有冇洛克希特馬丁 ，波音，雷神，諾斯諾普格魯曼，呢啲國防公司？

Server Core多數見到係Dell

咁數數天光喎

Outback Steakhouse

Morton's Steakhouse
另想問Cheesecake Factory 係咪100%美心持有

data center有equinix
電腦 server有hp, dell, m$
router有cisco

其實點解可以隻眼開隻眼閉咁耐俾香港做白手套

本身大家有錢搵咪隻眼開隻眼閉
依家支那太過份咪要出手

哈根大師

Adidas係德國

日本真係靜靜地贏
唔出聲都有16.4%
美日同盟真係世界最強

美國都要洗錢
睇洗鈔事務所

人在美國多年，未見過

之前睇過全球做semi-Conductor
中國係可以收皮，台灣都可以屌打中國

係
中國根本做唔到 永遠停留係cheap labour
有幾多間DJI

好多，如果無記錯，美資員工約有80萬人

最大間Apple 冇人講

唔會藥幾貴d人都要買成本轉移比晒消費者

生產反而最易解決

入面都好多日本人

就算佢老家第一個樂園都係要政府俾錢起，自己做營運，所以佢要香港政府俾大份錢係生存的之道

GE 通用電氣 , 不過呢幾年跌咗好多了

經過Intel 同TSMC 係大陸設廠其實已經學左七八成

你以為啦

最簡單只要美國收香港金融貔, 要所有財金公司撤出, 包你香港一個月內陷家鏟, 而中國係半年內必定倒台.

美國唔撚搞你係怕你太亂影響全世界秩序. 日韓台隨時可以變亞洲金融中心. 如果美國同台灣建交, 你中共即刻玩完!

AECOM真係垃圾

係IFC ICC的美資金融公司，劏好多大陸佬

美國冒險樂園
德國寶
日本城

TSMC 最新制程都唔係大陸，28nm 大部份公司都去到，細過28nm 先玩到量子領域。而且半導體界除左Intel 之外有個聯盟，一家攻堅，其他都可以買授權，最難係問ASML 拎機同日本賣清潔劑/阻光劑。

DJI 未又係砌機出黎。多機聯控又係Intel 領先。

好多日本企業用香港做集散零件港口再運去代工廠。

你睇下自己間MPF同基金資料

越南都未開發晒

但d人會屌鬼架嘛
美帝d藥已經貴到癲

但呢堆公司香港夾埋請到幾多人

冇人強迫你用美國藥嫁麻

投行

扶植東南亞嗰d好過啦
到時中國嘅籌碼就得返個市場
如果美帝同其他西方國家肯下決心打中國嘅
咁中國就無哂外來技術同資金投資

fedex?

咁當然可以好似而家咁過去印度掃平藥
但影響一定有

越南同中國世仇

扶植越南對抗中國好似係出路

仲有Johnson control

咁大個 Disney 冇人講

太古都重中之中

政府好多Cisco

太古係英資

太古分周年報表用咩結算？

建議可以睇方志恆既書
講點解香港是中美角力既一大棋盤

microsoft 同 google

係香港有亞洲旗艦級數據中心

其實其他想上位嘅國家應該仆出黎搶中國生意
之前睇過關於deindustralisation嘅文
都話如果之後自動化技術進步得太快嘅
之後嘅窮國就好難好似上世紀戰後咁靠工業食盡經濟紅利上位

唔做香港生意可以收6成大厦皮，好多鋪門口都有Chubb

你仲有印度朋友

Baker & McKenzie
Mayer Brown

美國小太空人訓練計劃